# Tестовое задание Modsen Doggy Spa


## Содержание


- [Техническое задание](#Техническое-задание)
- [API](#API)
- [Используемые технологии](#Используемые-технологии)
- [Необходимый функционал](#Необходимый-функционал)
- [Дополнительный функционал](#Дополнительный-функционал)
- [Описание экранов](#Описание-экранов)
- [Тестирование](#Тестирование)
- [Полезные ссылки](#Полезные-ссылки)


## Техническое задание


Необходимо реализовать React приложение "Modsen Doggy Spa" по предоставленному дизайну из Figma
с использование server-side rendering(NextJS) и GraphQl.


## API 

Список API для использования(если представленные API не удовлетворяют каким-либо условиям задания, можно использовать любые
другие открытые API для поиска информации о собаках):
- ***[API DOGS](https://api-ninjas.com/api/dogs)*** - данные о собаках.


## Используемые технологии


- **_yarn_** - менеджер пакетов.
- **_TS_** - инструмент строгой типизации
- **_email-js_** - библиотека позволяющая отправлять электронные письма на почту
- ***styled-components*** - система стилизации react компонентов.
- ***cypress*** — e2e тестирование для web-приложений
- ***jest*** — unit-тестирование
- **_yup_** - библиотека для валидации форм
- **_nextJS_** - фреймворк на JavaScript, использующий React для построения server-side render
- **_GraphQL_** - язык запросов для взаимодействия клиента и сервера, а также среда исполнения этих запросов.
- **_Apollo_** - открытый соответствующий спецификации GraphQL-сервер.
- **_paypal-js_** - библиотека для подключения PayPal


## Необходимый функционал:

Приложение должно предоставлять возможность:

- отправки писем на электронную почту
- просмотр интерактивной карты
- смены языка (продумать самостоятельно)
- поиск информации о собаке с реализацией elastic search


## Дополнительный функционал

- Настроить CI/CD, используя [Gitlab CI / CD](https://docs.gitlab.com/ee/ci/).
- Собрать проект с нуля(с настройками всех конфигов: eslint, prettier, husky и тд.)


### Пример графического представления:


Ссылка на макет: [Макет "Modsen Doggy Spa"](<https://www.figma.com/file/V2FX9rcQ2AUAuhrTSN3EwO/Modsen-Doggy-Spa?node-id=0-1&t=trQ4MSsKK7EV56dv-0>).


### Также проект предполагает:


- Организацию файловой структуры описанной в [structure](https://github.com/mkrivel/structure).
- Создание своего сервера на GraphQL.
- Обработку ошибок через паттерн _"Error Boundaries"_.
- Использование TypeScript для типизирования и уменьшения количества потенциальных багов.
- Использование алиасов для импортирования файлов.
- Реализация должна быть выполнена без использования UI библиотек.
- Обязательная валидация всех текстовых полей с использованием _yup_.
- Оптимизацию дизайна под мобильные устройства.
- Покрытие тестами всего приложения (cypress, jest, ...).
- Создание UI библиотеки компонентов, используя storybook.
- Обязательную анимацию при наведения, нажатии на кнопки, прокрутки карусели и слайдеров, появлении элементов на странице при рендере и скролле.
- Творчество в контексте анимации, помимо обязательной выше, приветствуется.


## Описание экранов

Каждая страница содержит в шапке профиля навигацию по страницам сайта, а также в подвале сайта 
должна быть реализована форма отправки сообщения на электронную почту выполняющего.


1. [Главная Home](<https://www.figma.com/file/V2FX9rcQ2AUAuhrTSN3EwO/Modsen-Doggy-Spa?node-id=1-16057&t=trQ4MSsKK7EV56dv-0>).
В блоке "Your dog running amok in the dirt?" при нажатии на кнопку "Book Appointment" происходит переход на страницу Book Appointment.
В блоке "Sign Up to Bark Newsletter" должна бытьреализована форма отправки сообщения на выбранную почту.

2. [Главная Shop Products](<https://www.figma.com/file/V2FX9rcQ2AUAuhrTSN3EwO/Modsen-Doggy-Spa?node-id=1-16378&t=trQ4MSsKK7EV56dv-0>).
На странице должна быть возможность поиска информации о собаке, которую ввел пользователь. Поиск должен быт реализован с помощью elastic search.
При некорректном поиске должна отображаться ошибка или запасной UI. 

3. [Главная Spa Packages](<https://www.figma.com/file/V2FX9rcQ2AUAuhrTSN3EwO/Modsen-Doggy-Spa?node-id=1-15485&t=trQ4MSsKK7EV56dv-0>).
На данной странице должна отображаться информация об услугах салона.

4. [Главная Book Appt Page](<https://www.figma.com/file/V2FX9rcQ2AUAuhrTSN3EwO/Modsen-Doggy-Spa?node-id=1-16786&t=trQ4MSsKK7EV56dv-0>).
На данной странице должна отображаться интерактивная карта, она является интерактивной, на которой отображаются точки (минимум 3) удаленные друг от друга (точки определяет выполняющий).
В блоке "Enter your information here" должна быть реализована отправка формы со своим шаблоном.
В блоке "Choose a timeslot on Dec." можно выбрать удобное время для услуг и добавить календарь для отображения и выбора даты.
В блоке "Enter your payment information" должно открываться модальное окно с введенными пользователям данными о банковской карте с возможность оплаты с помощью PayPal.
При нажатии на кнопку "Book Appointment", которая отвечает за букинг, должно открывать модальное окно, где будет отображаться вся выбранная пользователем информация о времени, дате, комментарии и после успешного подтверждения данные сохраняется в LocalStorage.


5. [Главная Spa Packages](<https://www.figma.com/file/V2FX9rcQ2AUAuhrTSN3EwO/Modsen-Doggy-Spa?node-id=1-15572&t=trQ4MSsKK7EV56dv-0>).


6. [Главная About As](<https://www.figma.com/file/V2FX9rcQ2AUAuhrTSN3EwO/Modsen-Doggy-Spa?node-id=1-15255&t=trQ4MSsKK7EV56dv-0>)


7. [Главная Contact Us](<https://www.figma.com/file/V2FX9rcQ2AUAuhrTSN3EwO/Modsen-Doggy-Spa?node-id=1-15667&t=trQ4MSsKK7EV56dv-0>)
На данной странице должна быть возможность реализации отправки письма с введенными данными на выбранную почту.



## Тестирование


Реализовать e2e и unit тестирование c полным покрытием функционала приложения:


- Модуль навигации
- Модуль поиска 
- Моуль оплаты
- Модуль введенных данных для букинга


## Полезные ссылки


[React](https://reactjs.org/docs/getting-started.html)


[React hooks](https://reactjs.org/docs/hooks-intro.html)


[React router dom](https://reacttraining.com/react-router/web/guides/quick-start)


[GraphQL](https://www.apollographql.com/blog/graphql/examples/building-a-graphql-api/)


[Styled-components](https://www.styled-components.com/docs)


[React redux](https://react-redux.js.org/introduction/quick-start)


[NextJS](https://nextjs.org/docs)


[Тестирование Cypress](https://docs.cypress.io/guides/overview/why-cypress.html#In-a-nutshell)


[Тестирование Jest](https://jestjs.io/ru/docs/getting-started)


[Email-js](https://www.emailjs.com/docs/examples/reactjs/)


[Yup](https://www.npmjs.com/package/yup)


[Storybook](https://dev.to/iamrishupatel/how-to-create-a-react-component-library-using-storybook-typescript-scss-and-rollup-4pin)


[i18next](https://react.i18next.com/)


[Gitlab CI/CD](https://docs.gitlab.com/ee/ci/)


[Vercel](https://vercel.com/docs/frameworks/nextjs)

